---
date: 2009-01-27
title: Publicat l'Okular 0.8
---
L'equip de l'Okular anuncia amb satisfacció una versió nova de l'Okular, publicada com a part del <a href="http://www.kde.org/announcements/4.2/">KDE 4.2</a>. Entre les característiques i millores noves s'inclouen (en ordre aleatori): <ul type="disc"> <li>Afegeix la possibilitat d'arxivat d'un document</li> <li>Inicia la cerca des de la pàgina actual</li> <li>Suport preliminar per als vídeos en els documents PDF</li> <li>Millores al mode presentació: inhibició de l'estalvi de pantalla, i mode pantalla negra</li> <li>Més anotacions de segell</li> <li>Implementació dels enllaços «apunta i clic» del Lilypond's</li> <li>Configuració de l'editor per a la cerca inversa</li> <li>Exportació a text en OpenDocument i HTML per als dorsals ODT, Fictionbook i EPub (requereix les Qt 4.5)</li> <li>Dorsal nou per als documents de fax G3/G4</li> <li>Dorsal DjVu: millores a la gestió de la memòria</li> <li>Dorsal de text en OpenDocument: millores diverses</li> <li>... altres característiques i esmenes petites</li> </ul> I, naturalment, s'han esmenat molts errors.
